美屬波多黎各連日示威 總督終屈服下台

位於加勒比海的美屬波多黎各（Puerto Rico）大批民眾連續逾一星期上街，要求曾發表恐同、仇女言論的總督羅塞略（Ricardo Rosselló）下台。曾表明拒絕下台的羅塞略終於屈服，宣布會在8月2日下台。

法務部長巴斯克斯（Wanda Vazquez）料會接任波多黎各總督一職。

羅塞略早前被揭發，與多名官員的聊天群組內發表恐同、仇女言論，更曾拿颶風瑪莉亞（Hurricane Maria）的受害者開玩笑。

數以千計的示威者連日來堵塞一條首都的主要公路，周一更有百萬人上街，為波多黎各近20年來最大型示威。

美屬波多黎各百萬人上街 失職總督拒下台 僅承諾不尋求連任

當地民眾表示，羅塞略的辭職只是波多黎各政權，出現歷史性改變的第一步。不少民眾對兩大政黨，新進步黨（New Progressive Party）及人民民主黨（Popular Democratic Party）都失去信心。

波多黎各大學心理學家科林指（Cynthia García Coll）形容，羅塞略僅是一個深層問題的一項症狀。科林指，波多黎各人以往只會看着電視抱怨，但甚麼都不做，現時人們不再只坐在電視機前了，這就是和平革命。

投胎首抽真係好重要

十日就攪掂

數以千計的示威者連日來堵塞一條首都的主要公路，周一更有百萬人上街，為波多黎各近20年來最大型示威。

相映成趣

民主國家同唔係民主國家既分別

兩次開埠以來最大型的示威都無反應

先有蘇丹後有波多黎各

美屬

有民主同無民主分別

相比林鄭